Evan Bathory est le dernier descendant direct des Bathory encore en vie après [[Bob Bathory|Bob]].
Ce dernier avec sa guilde enquête sur lui ce qui conduit à sa mise en prison pour avoir contracté avec la pègre.
C'est aussi le père adoptif d' [[Ana Bathory]] sous sa forme humaine sur le plan matériel.